[警世］ IT好惡做 唔好高人工少少就衝入黎

一日對住個mon自閉dup code 寫九個鐘以上
坐監咁款 唔係人人做得黎
好多人做到甩頭髮白頭髮
有lecturer 話係哩行做到返返學校教書
10-20年後見返個同學 認唔到佢 因為甩哂頭髮
好多人做到有精神病 抑鬱症 有朋友做到入咗青山

真係諗清楚先好入 唔好見到咩fg 乜都唔識25k起
呃傻仔入行
去google一下 hknoit
唔係講笑 回頭是岸啊

樓主其實係咪兩個 po 都講緊自己
第一個 po 係 fg 個陣諗嘅嘢
第二個 po 係 而家諗嘅嘢

樓豬讀it到傻咗?
吹奏完轉頭又踩

樓豬讀it讀到傻咗?
吹奏完轉頭又踩

叫連仔del post啦快手

有出黎sell 人讀bootcamp
其實你同倫敦金有乜分別

想入行嘅朋友仔諗下
而家到到都失業嘅時候
IT到到都仲有空缺
點解？ 因為d人寧願失業都唔想做IT
寧願訓街

囡囡聽到你講做IT
你以為專業人士？ 人地當你毒L
轉頭搵咗個霸氣總裁 做金融 醫生 律師
話你冇品味 結咗婚嘅都要離婚
日日追tech 冇時間理屋企人
中年又失業

呢排連登做乜野
d IT post咁兩極化
一邊係咁吹奏IT好好搵
一邊係咁叫人唔好入行

樓主另一個post

[警世］ 而家就係入IT好時機 未來最保值嘅工 其實唔洗讀大學都入得行

請善用起底功能

毒撚咪OK囉，讀civil不知幾討厭出site又要寫字

我唔知香港做IT係點，但係北美做IT成日要同人溝通開會，真正寫Code可能得3-4個鐘

應該係話，你要係35歲前做到管理階層，例如Team Lead
如果唔係繼續做IT前途都幾暗，無後生仔既時間同Passion，你人生好多野要理（自己嘅家庭），好難同20幾歲嘅人競爭
呢行變化太太太快，你10幾20歲可能好鐘意program，會願意成日花時間學野，但去到30幾歲咩Passion都無晒喇

感覺好似試用Excel formula就被當做programmer

我識大部分香港做IT既多數住公屋
好少少既係中產 少數大富大貴 都係撈埋business多
變得好快d 野
講咩十年經驗都冇用
Fg學嘅野新過你平過你

又黎 工程vs IT 鬥慘大會

你係要推人入火坑就唔好開呢個post啦

彈出彈入

又見到樓主開po，樓主近排係咪受過打擊。發生咩事

文員仔放工都要覆email又好好做咩
曲狗最少人工高過啲濕鳩文員仔

有大志有能力都唔會係香港做哩兩樣

泵code 泵到short左

岩岩入行無耐就已經打code打到甩頭髮
呢加plan緊織個假髮算
同埋成日對住個電腦搞到溝通能力差左

好正常
英文又甘咗
中文都差咗
一日唔計食飯講得兩句野
早晨 同埋 拜拜

Programmer只是工具

順便提提你
食維他命b雜
唔洗甩咁多頭髮

25k起 樓主係平行時空？

我是做了 IT 行業已經第 14 個年頭, 都快 35歲了, 我有 CS Degree, 已outdate的 .NET 2.0的MCAD, MCSA for Server 2003.但我未想比長江後浪走, 最近考了OCP for Java, PMP, 原本打算找一份Manager級的工作, 叫價28K.
但找了個多月都沒有回音, 最後唯有找一份次等的SA工作…都有26K, 生活還算有一個保障.

今天第一日上班, 報到時, HR的妹妹叫我去房坐, 影印我的學歷証明. (對, 是上班第一天才影印…)
我由手提包拿出一堆曾經令我引以為傲的証書.
HR妹妹一張一張地看…見到我的會考成績單, 彷如發現新大陸…
我在想: (妹妹, 你係咪上年岩岩DSE畢業?)
之後再一張一張睇,見到我的outdate MCAD,MCSA, 她提起她的小手, 放在另一個位置.
Fine, 意料中事.
到PMP那張, 她問我: (呢張係咩黎?)
我答佢:( ….Project….嗯….PMP…)
之後佢用同一手勢，放在一邊, 連帶話: ( 呢o的唔需要喇)
呢一刻我深深覺得, IT的專業為何物,

她帶我去我的坐位, 是一個沒有partition, 有如自修室, 跟其他人面對面的工作台.
台上有一部15吋的Dell Mon, 感覺彷如隔世…回到2000年用Windows 98的感覺.
但keyboard跟mouse是filand牌子,在黃金商場賣$40一Set那種.
而且不是全新, 那隻Mouse的Scroll, 用手指滑動的時候, 有如一隻倉鼠玩的轉盤在海中心飄浮的感覺.
Keyboard上, 暗裡藏有不少薯片餅乾碎.
整套電腦似是由仁愛堂等福利部門捐贈出來的.

但順行開機, 進入令人懷念的Window XP, 這個時候,我才明白其實Windows 8.1都不錯.
但…What? 右下角打個大交差, 沒有網絡連線?
問問那位Support大哥, 他說公司是行DHCP,不用set IP的.
那我檢查一下Lan線什麼, 完全沒有問題.
如是者, 我9:30開始, 捐台底, 又捐返上來試試load網頁,ping下gateway ,玩足半個鐘.
Support大哥終於肯放下佢部iphone, 幫我睇睇.

最後佢話條Lan線,夾左什麼Cross cable什麼什麼, 我network方面真係唔熟, 因為Lan線我都是$20一條買的.
什麼RJ45,自己夾頭, 從未需要我做過.

上到網, 開始download Visual Studio express版的ISO.
執執個windows, 較返輸入法,安返7zip, notepad++等等, 大家都應該明我講乜.
兵荒馬亂之際 , Programmer大哥問我:( 呀俊(偽名) 你settle好喇可?)
我望望個VS ISO download進度…33%, 124KB/s , 剩餘時間 54分鐘…
我答佢: (….嗯…差唔多…)

呢個時候Programmer大哥話 🙁 拿, 我俾個project你睇住先…你去share drive…. XXXXXX)
佢再問: ( 你有冇用過node.js ?)
我: ( 冇 )
佢: (咁呀,, 你睇住document先, 你上search “node.js document” )
佢仲要一隻一隻英文字讀出黎, 驚我唔識串”document”….咁我照住佢打…..
呢個時候..佢突然..
佢: ( 呀….俊 , 你俾隻mouse我)
咁我俾佢, 以為有咩野要搞.
佢熄左我個IE9 , 起start menu開chrome, 重新search一次…
佢話: ( IE9 好多野唔support, 用chrome…)
我心諗 ,我用firefox 3時, 你仲睇爆旋陀螺喇細佬.
我見你咁心急, desktop見到乜就用住先喇.
唔講我仲以為自己做junior programmer…

一直都沒有人跟我說話….無他既,一個三十幾歲既中年人, 竟然跟自己爭飯食.
起佢地心目中我係死人霸生地既死老鬼….自己不受歡迎…
到12:45pm時,我驚覺office好似冇乜人,,,原來12:30am已經放lunch….
沒人提我,沒有什麼welcome lunch…我出office時已經1:00pm…
唯有去附近7-11, 買一盒星洲炒米,,,一包維他奶….起7-11企起度食…
但求1:30pm前返到公司…..
又乾又韌既炒米, 每一啖放入口, 都有心如刀割….
虎落平阳被犬欺…每一口米粉, 都是我今早受的屈辱才有得食….
為生活…我可以忍…

十年前, 我讀CS Degree要求係AL 至少兩個A, 今日, 曉自己沖涼就讀得.

如果我當日不是做 IT, 而係做地產或金融業, 我而家不會起度出post.
我深圳無雙奉勸大家, 千奇不要做 IT.
你今天熱腔熱誠寫 Android 寫 IOS App, 咁十年後呢?
你有信心你一定夠運做到 Management grade 嗎?
還是同我一樣三十幾歲, 用腦過多,頭髮都開始地中海, 但仲要寫 code, 同時被新一代後生仔奚落?

IT人悲歌

認同
行行都係咁嫁啦
起碼IT人工夠高先

但IT要係咁學野 好辛苦
唔同文員

It dog 表示 點解疫情仲咁多post招人 自己稔
好多請緊13k 比狗做

13k 唔會掛
請唔到人呢

請緊最低層既technician
你唔做 大把人做

program果推就算高人工
會嚴重欠缺社交技巧
女女只會當你兵

寫program啦

都唔係嘅
見過d developer把口好犀利 串咀
不過囡囡都係鐘意著老西中環有品味男多d 可能
IT男一般都錫老婆
但男人不壞女人不愛

it狗比上不足， 但比下有餘，
叫唔會餓死

向下比：比起譚仔 文員 渣車 保安 有餘
向上比：

有冇dup緊code嘅巴打 覺得自己好似做緊地盤咁？
腦力勞動
對住幾十層if else
幾十萬行code

唔好做囉

幾十層 forloop 擺到明有問題啦
係 tech debt

好多間都係咁

你啱，尤其而家日日做隱青收埋喺屋企，就快語言能力都失去埋

我有同事識寫code 又打波 英文又美式口音 有女友 又性 好charm架喎

唔係想鬥慘..好多行都要不停係咁進修
越上得高就越要，
好似做marketing, 做seo都好多野係咁學..唔係實比人淘汰
IT人個人工已經好好
係得連登仔先係咁踩

利申： 做緊marketing ，所以都係文員仔

Seo都半隻腳IT 緊係要進修啦

當有人吹淡it姐係仲有大把景，狗沖啦各位

溝貨未

別人恐懼時我貪婪😈

身邊唔少朋友日日對部電腦對到眼都有問題
飛蚊症都有

有個舊同事做到爆肝入院 真係so 9 sad
我都做到坐骨神經痛
做得哩行預咗用身體換錢

Excel其實都可以好複雜

前排先隻眼有事放咗成個星期病假

識有個人話佢manager前列腺都有問題 因為成日坐

做it做到排尿困難，性功能障礙

做到腦中風心臟有都有
因為成日坐

有朋友做到大壓力到要去廁所鎮靜自己 想大叫又唔叫得
強迫症洗手 焦慮發作
唔出奇

前排 YouTube 仲係咁俾防自殺廣告我睇

有個朋友話同事做到 發脾4成個keyboard扔落枱
但最後升咗佢職

巴打 你想自殺啊？
通常youtube suggestions 廣告都因為你瀏覽過相關嘅網站

對IT有熱誠又如何? 無飯開無錢租樓就咩都唔使講!
最慘就係經常超時工作! 女朋友!老婆!都做了有錢佬的公廁!
想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.
你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

但係其他行業的野update得慢麻,
唔會好似IT咁今日玩緊jquery, 聽日就變左reactjs,
你工程落石屎落左幾十年先慢慢有precast concrete/mic,
但係IT可能你寫左幾個月reactjs, 聽日就OUT左, 出左隻fuckjs

做工程咪又一樣,咁不如送外賣

出咗啦：

屌痴撚線

你的知識很有用

樓主係咪想睇唔同表達方式有咩分別

香港最大問題係如果一入諗住technical 既
係冇上位機會
上得去既全部都係唔掂code

當然如果你話4,50K 就OK 既，programmer 的確可以比到你

想少d人爭囉

做 IT 月入4、5萬係常識。只係一般收入既連燈仔咋

人地外國行dual track

真心想幫人
唔想d人入錯行
比人當唔想比人搶飯碗

睇唔過眼agent為少少錢水人做support/oper
水人爽一時
人地就一世

其實agent係做生意
開單賺錢
大家又當人地係天使黎幫你搵工

岩啊岩啊，依家做it既智商都有少少問題

做咩咁話你自己？

睇你舊 post係咁呻做唔掂唔識做，似係能力志向問題，不如盡早抽身離去啦

本是同根生，又唔好太傷心，唉

巴打，每個人能力唔同，有人高有人低，低既都可以做既，唔應該咁話人
分分工都唔易做既，如果佢蠢既咪叫人做返想應岡位

咪就係建議佢唔好做it,不嬲呢行係講天份加努力，如果做得咁唔開心做咩唔及早轉行

走咗去做保安

我冇淋病

轉了做保安

做緊G4S

我認我廢

呢兩年FG入職價特別高
但係都無25K咁多
average最多都係20k

25K 好盡既先有
我出job ads 請人都係開17,8k 到

樓主已經痴撚左線
宜家住緊青山
用電話開post

你係我隔離我床位

唔係呀 我係以前訓你隔離床位
成日同你傾it經個個啊文呀🤙🏻

1年前出左院
宜家做緊保安
得閒再入黎探你啦啊智

原來係你...
個時你話D牙有問題要杜牙根
搞成點呀

暗瘡食A酸有用嗎

勁傷肝

做IT->爆暗瘡->抑鬱->入青山

聽講有人常飲奇異子沖水通腸胃後，暗瘡少左好多，皮光肉滑。
我知...你個時有同我提過 爆瘡爆到個人冇自信
一齊睇Twitch 打PS4日子，真懷念

Necessary condition: A酸 Sufficient Condition: quit IT

做 保安生活如何?